如果當年國民黨大勝

宜家既中國會唔會更強盛或者相反？ 想聽神人解說

三個可能：

1. 似印度咁
2. 似巴西咁
3. 似而家咁

唔太可能好過而家

冇文革，64 點都好啲

國民黨咪一樣腐敗獨裁，如果當時係國民黨統治自然有國民黨版本的64

點解唔係似台灣咁？

肯定無而家咁強勢

台灣人比日本管過人民質素先有提升
所以國民黨贏應該同而家冇乜分別

日本D軍佬衰在太急進
如果當年慢慢經營東北，其實應該唔差

國民黨都玩極權但無共產黨咁誇。應該都會有一堆慘案但未必有64咁癲。經濟一定冇依家咁快增長但亦都冇咁唔平均。整體生活質素應該好過依家但唔好得幾多。城市生活質素一定差過依家。

題外話：咁如果係國民黨 收番香港係必然？ 假設國民黨收番香港 宜家既我地會唔會咁*不滿*大陸？

文化水平一定高而家好多先啦
中國人應該真係會以自己國家為榮 唔似而家口說愛國 身體卻很誠實

但係國民政府下嘅台灣人有好多次抗爭成功嘅記錄。
除左韓國外，喺亞洲我都唔知仲有咩人咁成功

日本應該完完全全咁收皮
而中國經濟應該幾勁下
人民質素我諗同而家台灣差唔多:-)

班新仔on99,同元老派八條友真係無得比

後生仔係急進d.jpeg

已經有
是為二二八事件
最近民進黨既不當黨產處理就係將國民黨腐敗時期強搶番黎既民膏民脂收歸國有

係和平時期，隨住科技發展，任何一國政權拎到現時中國依片土地都必然強盛。因為依片土地係福地，有大量既資源去發展。但係國民有無質素就另一回事

當然論搵錢一定唔夠共產黨黎，因為共產黨玩既係透支未來，人地透支10年，共產黨係會敢透支100年，對於點持續發展佢地係唔會在乎。亦正正係咁，無一個國家發展夠佢快

可能會差左，應該唔會更好

陳冠中本建豐二年

正想講

一撚架咋
大家都係中國人

佢地唔會咁殘暴囉
你睇下五四運動
雖然一開始有捉學生
但最尾都係有屈服
唔止放返曬仲有應佢地表面既要求

另外佢地唔會攪個咁既文革出黎
最多都係貪污姐
貪污宜加中共咪又貪
好啦講獨裁
的確個陣蔣介石係獨裁
但點獨都不及毛澤東獨

利申唔係盲反中共
中共一開始建國
中史教科書話既點好點好都係吹捧中共
根本就係一直用群眾運動黎殺人
行為根本勁殘暴
單單話做得好好既土改
都殺左3百幾萬人

至少文化水平會高好多
因為無左六四同文革
唔會有咁大中港矛盾先啦

北洋民國同蔣介石點同

參考番史實
國民黨大勝既話
好可能係
靠美國大力軍援再加蘇聯唔插手
咁既話
中華民國就會成為冷戰既真正橋頭堡
仲勁過西德

同時
冇韓戰同島鏈重要性下降
日本同南韓發展速度同質量都會下降

因為戰略重要性
美國好可能會幫手經營中華民國
建立更強既經貿同戰略關係
更加可能幫手維穩

總之
如果好彩
就會好似日本咁
唔好彩就會好似
當年親美伊朗咁冚家富貴

agger
中共一建國就
plan緊階級淨化
工農兵一統江湖

軍事會冇咁強，唔會周圍挑人機。中共D重工業好多都係打韓戰同蘇聯fd底個期蘇聯幫手起的，國民黨唔會有呢D機會，但係輕工業就應該會幾發達，比較啱人住

其實會唔會分裂??

當時蔣介石 都唔係實際控制咁多地方.......好多地方都由軍閥話事
到時候中國分裂成好似歐洲咁, 再組織一個類似歐盟既「華盟」
可能發展得更好

歷史已經證明左, 中國分裂時期, 各方面的發展, 例如文化, 都比統一時期好
統一時期玩中央集權, 反而仲衰
分裂時期, 百花齊放, 先係最好

唔一定分裂既
可能會演變成美國，英國咁
各個洲，聯邦自己管自己

至少應該仲係寫緊正體字
冇文革 仲剩好多文物
人民質素會好過依家

Btw可能冇得淘寶

唔好唔記得個歷史背景
對美國黎講
有中國係自己個邊一定佔盡優勢
中國個作用就會好似南韓同日本咁
但作用更強
因為國境接鑲更多，更近，威脅更大

仲可以成為強化版香港
做諜戰中心
係中亞，蒙古，印支半島
發揮戰略作用

簡體字國民黨時期就有諗，可以一樣都會簡化

冇左大陸走落黎既資金人材，香港既發展應該會落後過依家好多，上海就會變超級國際大都會

一樣有殘體字
殘體字係國民政府提出

國民黨再獨裁都好過行共產主義啦

其實中國掘起果陣, 到時中國可能會慢慢脫離美國控制

蔣介石同毛澤東 其實一樣, 都是民族主義者, 唔會甘心屈服係其他國家之下, 想自己做大佬

所以毛澤東 同蘇聯反面

蔣介石 繼續係大陸執政, 可能過多20年, 中國強大後, 都會慢慢同美國有隔模

唔好話上海

分分鐘廣州 都比香港發達

仲有一點好重要
就係各軍閥們都要有共識要和平, 唔要打仗

其實中國都試過好多次分裂
春秋戰國, 楚漢時代, 東漢未年, 隋末唐初, 五代十國, 元末明初

但每一次都會互相打仗, 然後統一

如果大家有共識唔打仗, 和平共處, 其實是最好的選擇

就好似現在英法德意等歐洲國家, 都唔會再打仗, 唔會想「統一歐洲」呢D咁白痴既思想

歐洲只係出過兩個想統一既痴線佬, 一個係拿破侖, 一個係希特拉
但兩個都會被全歐洲圍攻打柒

因為歐洲無人想統一
呢一點都係歐洲咁發達既原因

支那人口就唔止十幾億
分分鐘去到二十幾億

香港一定收左皮先。

中國人口咁多, 是因為毛澤東「人多好辦事」
毛澤東 殺左幾千萬中國人, 再增加番幾億中國人
所以好多人以為 毛澤東 減小中國人口, 其實是錯誤的

反而民國執政, 中國人口正常發展, 去到今日最多只係6億左右

好似新北市咁

值得討論
但係參考番南京十年
蔣介石既政治資本同勢力
同毛澤東比
似乎差幾皮
加上國民黨內派系問題比中共嚴重
冇美國支援
中華民國可能內戰都一頭痕

加上美國既經濟手腕同
國民黨親商既立場
要擺脫美國似乎更加難

所以
中華民國要擺脫美國有難度

福老母咩
少返6 7億人就話福地姐
而家人太多啦

假如國民黨維持到中國統一既話

經濟上會似宜家，沿海地區可能比宜家發達少少，上海會繼續係國際金融中心，香港既地位會無宜家重要；臺灣，内陸地區會好落後，同印度差唔多

新疆會脫離左中國成爲俄羅斯其中一個衛星國，西藏都可能獨立埋

外交環境會比宜家好，同西方關係會好好多，同俄羅斯關係都不會太差但都不會太好

不過最大可能都係國民黨無法控制局面，最後都由共產黨收拾殘局；即使國民黨可以挨到80年代，民主化之後，中國沿海内陸省市既矛盾最好導致分裂既機會性都幾大

如果你支持中國統一既話，你支持共產黨其實就無錯；如果你反對中國統一既話，國民黨同共產黨其實無分別，當年孫中山鎮壓廣州商團既手段同共產黨對付資本家既手法相差不遠

中國無可能走聯邦制，邦聯制就有d機
行得聯邦制就代表有一個聯邦政府壓住地方，出現得聯邦政府以中國國情就自然會變成大一統中央集權政府

錯 係衰在撩美國